\section{Implementación del contrato inteligente}
Tener la blockchain no es suficiente para la implementación de un sistema de votaciones, hace falta definir el como un usuario va a ``escribir'' en una papeleta, es allí donde entran los contratos inteligentes. Los cuales como su nombre indica, es un contrato pero con la peculiaridad de que no se requiere a un tercero para su ejecución \cite{ContratoInteligente} sino que por el contrario unas  condiciones necesarias se cumplen, este se ejecuta automáticamente. Es esta característica la que se va a aprovechar para avanzar en la implementación del sistema de votaciones.

Se había definido que se realizará un envío de 1 ETH a todos los ciudadanos inscritos y estos gastarán tal ETH en su voto, por lo que el primer paso es validar que solo los usuarios que ``paguen'' 1 ETH puedan votar así pues nace la siguiente función (escrita en Solidity, lenguaje de Ethereum):
\begin{lstlisting}[breaklines]
function votar(uint _candidato) public payable{
     //Siempre y cuando se envie un ether
     if (msg.value >= 1000000000000000000) {
          if(_candidato == candidatoA){
              votosCandidatoA+=1;
              //Se emite un evento que sera accesible para siempre en la blockchain
              emit Voto(descripcion,msg.sender, _candidato);
          }else if(_candidato ==  candidatoB){
              votosCandidatoB+=1;
              //Se emite un evento que sera accesible para siempre en la blockchain
              emit Voto(descripcion,msg.sender, _candidato);
          }else if(_candidato == candidatoC){
              votosCandidatoC+=1;
              //Se emite un evento que sera accesible para siempre en la blockchain
              emit Voto(descripcion,msg.sender, _candidato);
          }
     }
\end{lstlisting}

Solo si un usuario paga 1 ETH se ejecutará el aumento de la cantidad de votos en el candidato n, asi pues cualquier desconocido que intente ejecutar el contrato no podra pues no tiene el ETH o papeleta virtual necesaria para poder votar. Tener en cuenta que el comando emit se utiliza para crear un evento que contiene una descripción, votante y candidato el cual se guardará en la blockchain.

Por otra parte, además de cambiar el contador de votos también debe ser posible visualizarlo. Para ello se utilizará la función:
\begin{lstlisting}[breaklines]
function getVotosCandidato(uint _candidato) public view returns (uint votos){
      if(_candidato == candidatoA){
          return votosCandidatoA;
      }else if(_candidato ==  candidatoB){
          return votosCandidatoB;
      }else if(_candidato == candidatoC){
          return votosCandidatoC;
      }
 }
\end{lstlisting}
La cual es muy sencilla, se solicita un candidato y se devuelve el número actual de votos. Es con estas dos funciones que se tiene el funcionamiento basico de nuestro contrato inteligente (no se coloca todo el codigo que incluye declaracion de variables constructor y demas pues es muy extenso, sin embargo puede ser visto en \url{https://gitlab.com/redes_3/blockchain-para-votaciones/-/blob/master/Blockchain/Contrato/Votaciones.sol} )

\subsection{Despliegue}
Para realizar el despliegue del código creado en la blockchain se hará uso de Remix IDE \cite{RemixIDE} con la ayuda de Meta Mask para autorizar transacciones de manera sencilla.
Como se muestra en la figura \ref{fig:creacionContrato}, luego de compilar el código se dará click en el botón  ``deploy'' el cual sube el contrato inteligente a la blockchain siempre y cuando autoricemos la transacción en Meta Mask (como también se ve en la figura).
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{2Desarrollo/ContratoInteligente/img/creacionContrato.png}
	\caption{Creación de un contrato inteligente}
	\label{fig:creacionContrato}
\end{figure}
Una vez alguno de los validadores cree un nuevo bloque se podrá visualizar que la creación fue un éxito como se muestra en la figura \ref{fig:contratoExito}.
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{2Desarrollo/ContratoInteligente/img/exitoCreacionContrato.png}
	\caption{Contrato subido exitosamente}
	\label{fig:contratoExito}
\end{figure}
Adicionalmente si queda alguna duda de la validez de la transacción se procede a ver que se realizó en esa transacción usando el hash generado en Remix IDE en la figura \ref{fig:contratoExito}. Como se observa en la figura \ref{fig:contratoConsola} se visualiza que la transacción efectivamente existe, se pueden apreciar los siguientes datos relevantes:
\begin{itemize}
  \item La dirección de contrato es: 0x698ca3e353e0d47ab571568149550f83e08e63a8
  \item Fue agregado en el bloque número: 6492
  \item Fue generado por la dirección: 0xc51a442351578a1a98a22238320c7329e57e1744
  \item Tuvo un costo de 388091 wei (0.000000000000388091 ETH)
\end{itemize}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{2Desarrollo/ContratoInteligente/img/contratoConsola.png}
	\caption{Contrato visualizado en consola}
	\label{fig:contratoConsola}
\end{figure}
Remix IDE brinda la posibilidad de interactuar directamente con el contrato como se ve en la figura \ref{fig:interaccionRemix}, sin embargo esta parte no se tendrá en cuenta pues el propósito es realizar tal interacción en python (siguiente sección).
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.5\textwidth]{2Desarrollo/ContratoInteligente/img/interaccionRemix.png}
	\caption{Interacción con remix IDE}
	\label{fig:interaccionRemix}
\end{figure}

Algunas fuentes que hicieron posible esta sección son: \cite{MakeContract1},\cite{MakeContract2}
